\subsection{Orts- und Impulsdarstellung}
Bisher arbeiteten wir in Ortsdarstellung:
\begin{align}
	\text{Ortsoperator} \qquad \hat{\vec{r}} &= \vec{r}\\
	\text{Impulsoperator} \qquad \hat{\vec{p}} &= \frac{\hbar}{\im}\nabla
\end{align}
Formel für ein Wellenpaket (freies Teilchen):
\begin{align}
	\psi(\vec{r},t) &= \frac{1}{(2\pi)^{3/2}}\int\!\mathrm{d}^3k\,g(\vec{k})\,e^{\im(\vec{k}\cdot\vec{r}-\omega(\vec{k})t)}
\end{align}
\textbf{Transformation von Orts- nach Impulsdarstellung und zurück:}
\begin{align}
	\psi(x,t) &= \frac{1}{\sqrt{2\pi\hbar}}\intinfty\!\d{p}\,e^{\im px/\hbar}\bar{\psi}(p,t)\\
	% 150417.pdf Seite 22 Vorzeichenfehler
	\bar{\psi}(p,t) &= \frac{1}{\sqrt{2\pi\hbar}}\intinfty\!\d{x}\,e^{-\im px/\hbar}\psi(x,t)
\end{align}
\textbf{Orts- und Impulsoperator in Impulsdarstellung}
\begin{align}
	\text{Impulsoperator} \qquad \op{p}\,\bar{\psi}(p) &= p\,\bar{\psi}(p)\\
	\text{Ortsoperator} \qquad \op{x}\,\bar{\psi}(p) &= -\frac{\hbar}{\im}\frac{\partial}{\partial p}\,\bar{\psi}(p)
\end{align}
\textbf{Beispiel} Das freie Gausssche Wellenpaket (Gausssch eingehüllte ebene Welle)
\begin{align}
	\psi(x,t=0) &= \sqrt{\frac{1}{a\sqrt{\pi}}}\exp\left(-\frac{x^2}{2a^2}+\im k_0x\right)
\end{align}
In Impulsdarstellung
\begin{align}
	\bar{\psi}(p,t=0) &= \sqrt{\frac{a}{\hbar\sqrt{\pi}}}\exp\left(-\frac{a^2}{2\hbar^2}{(p-p_0)}^2\right) \qquad (p_0 := \hbar k_0)
\end{align}
$\Rightarrow$ Ebenfalls Gaussfunktion mit
\begin{align}
	\langle\op{p}\rangle &= p_0 ,& (\Delta p)^2 &= \langle\op{p}^2\rangle - \langle\op{p}\rangle^2 = \frac{\hbar}{2a^2}
\end{align}